---
aid: 9025
zid: 644839
title: "大萌有没有能力进攻两广？"
author: wwz45
date: 2016-05-10 22:12:50+07:00
lastmod: 2016-05-17 22:30:00+07:00
---

wwz45 于 2016-5-10 22:12:50 发表了：

流寇在内地横行，鞑子在关外虎视眈眈，军队分身乏术。大明有可能调动什么部队来进攻两广？或者无能为力坐视不管？现在大明朝廷对 500 废的概念和郑芝龙有多大区别？大明会不会因为考虑如果出动数万人规模会导致防御鞑子和流寇兵力空虚放弃两广？

---

安定团结鸟克兰 于 2016-5-10 22:19:51 发表了：

我觉得还是会想办法招抚的

---

短毛老爷 于 2016-5-10 22:22:50 发表了：

招抚好，澳宋肯定会同意的

---

Scat 于 2016-5-10 22:23:18 发表了：

招抚也会先派兵过来，反正来了是好事

---

Avo17000 于 2016-5-11 04:09:19 发表了：

_本帖最后由 Avo17000 于 2016-5-11 04:32 编辑_

嗯，说不定是以招抚为幌子，其实是想把髡贼贼首文某、马某等人骗到某地一网成擒全部咔嚓，而后借髡贼群龙无首之际派大萌军杀回广州城，分了髡贼们的银子和女人，再取了髡贼们留在海南的匠人。经手者固然可大发特发，朝野之上也是同党都有份。

吹牛的就这么写吧！朝廷经过一番议论，决定派出某位大人就任两广督师，这位大人其实是跟石翁来往密切的人物，南下之前就已经决定，既然侠客们无法绑到髡贼的匠人，那他也只好敬酒不吃吃罚酒，待到朝廷大军开到必能一举荡平髡贼，抢到髡贼的诸多宝藏。等到了广东跟熊督一打听，发现髡贼不是那么好打的，顿时计上心来，决定以招抚为幌子，再来个擒贼擒王，只要这样的大功劳到手，然后扫荡髡贼残部这样的小功劳就送给熊督好了，所谓你好我好大家好么。仔细想想，这样的情节虽然逗比，但肯定非常抓读者啊。督师就用某位东林党的大人物好了，自视甚高，权术甚好，但就是不懂实务，然后还有大大的私心。熊督在前线只想保住自己的利益，虽然知道一些髡贼的厉害但在督师大人的督促下也只好铤而走险。然后他们制定的招抚计划各种槽点还自以为得计，谁知髡贼们一开始就知道他们要干嘛，只是等他们帮着把广东境内的潜在抵抗力量全部集结起来了好一网打尽。哦对了还有黄二爷，眼看着朝廷大人的计划各种不靠谱，试图劝几句反而被塞抹布，最后只好赶在督师大人玩完提前开溜。多么经典的打脸剧情，一定会得到粗胚们的热烈拥护的！！

---

c47 于 2016-5-11 06:08:20 发表了：

进攻是有能力的，打赢就不见得了！

当然，要是套用满清在对付太平天国时期编练的民团制度.....大明能不能倒还真是难说！

但，崇祯有这个魄力咩？逗比官员们有这个决心咩？我澳宋天威有长毛那么蠢咩？......好吧，在女人这一点上，我 500 废比天国各天王蠢多了！

---

Avo17000 于 2016-5-11 07:40:13 发表了：

> c47 发表于 2016-5-11 06:08
>
> 进攻是有能力的，打赢就不见得了！
>
> 当然，要是套用满清在对付太平天国时期编练的民团制度.....大明能不能 ...

不知道吹牛的是不是对第三次反围剿有腹稿了。我都想开个开放式的故事框架，然后大家来填空写同人了。

---

Scat 于 2016-5-11 08:00:23 发表了：

> c47 发表于 2016-5-11 06:08
>
> 进攻是有能力的，打赢就不见得了！
>
> 当然，要是套用满清在对付太平天国时期编练的民团制度.....大明能不能 ...

打太平天国是靠上海的关税和长江厘金如今哪有这东西，无非胡拼乱凑五六省明军玩一波流

---

wwz45 于 2016-5-11 17:46:36 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-10 22:23
>
> 招抚也会先派兵过来，反正来了是好事

元老院会同意招抚？大大的政治不正确

---

TSHT2011 于 2016-5-11 17:52:29 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-11 17:46
>
> 元老院会同意招抚？大大的政治不正确

不同意不要紧，可以假意同意招抚，边谈边要钱要物。同时巩固占领区，动员人力物力。招抚谈个 1,2 年，10 万新军练成，北上一路打到北京。

---

wwz45 于 2016-5-11 20:38:21 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-5-11 17:52
>
> 不同意不要紧，可以假意同意招抚，边谈边要钱要物。同时巩固占领区，动员人力物力。招抚谈个 1,2 年，10 万 ...

同意谈判就是一种政治妥协，在元老院内部一定会有很大争议。，而且对外的影响也不好。讨贼檄文都发了。还是打疼大明然后默契停战配合局部的骚扰。

---

yanhansong002 于 2016-5-11 22:29:08 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-11 04:09
>
> 嗯，说不定是以招抚为幌子，其实是想把髡贼贼首文某、马某等人骗到某地一网成擒全部咔嚓，而后借髡贼群龙无 ...

很有可能，当年就是这么对付大倭寇汪直的，还有后来清廷对付郑之龙。

---

Scat 于 2016-5-11 23:55:04 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-11 17:46
>
> 元老院会同意招抚？大大的政治不正确

就算是真心招抚也不可能的，人家大萌朝哪知道你 21 世纪啥风俗，照例要派个太监来当监军，要弄个圣旨给五百废跪一跪这是官面上的，还得孝敬太监点什么，给太监擦屁股的阿猫阿狗都得有一份孝敬，还得留几个人质给朝廷，根本没的可谈的

---

Avo17000 于 2016-5-12 07:02:58 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-11 23:55
>
> 就算是真心招抚也不可能的，人家大萌朝哪知道你 21 世纪啥风俗，照例要派个太监来当监军，要弄个圣旨给五百 ...

如果是双方都借招安这事准备自己的动作呢？

---

琼府县办刘主任 于 2016-5-12 10:17:50 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 07:02
>
> 如果是双方都借招安这事准备自己的动作呢？

一锤子就能解决的问题，为什么要用锉刀。。。。。。

---

Scat 于 2016-5-12 12:07:59 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 07:02
>
> 如果是双方都借招安这事准备自己的动作呢？

当然是各怀鬼胎，髡不用说，熊那边有个行动窗口期，如果不能在崇祯发疯以前光复广州或者起码拿下三水之类肯定要被人弹劾死

---

wwz45 于 2016-5-12 13:52:35 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-12 12:07
>
> 当然是各怀鬼胎，髡不用说，熊那边有个行动窗口期，如果不能在崇祯发疯以前光复广州或者起码拿下三水之类 ...

马上就兵临肇庆了，熊还招抚个毛啊。他的那个窗口期是逃命或者殉节用的。怎么谈条件啊，澳宋的 FLAG 已经竖起来了，讨贼檄文都发了，供奉皇帝的道观都成敌产充公。元老院已经彻底撕破脸撸袖子干你了。这是彻头彻尾，如假包换的改朝换代的谋反。而且这个节骨眼上除了元老院，满清和流寇都没有明确的统一中国的政治主张。这要是让崇祯明白过来。。。。画面美的不敢想。当然，朝廷一时半会明白不过来。

---

lmx1982 于 2016-5-13 23:45:42 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-12 13:52
>
> 马上就兵临肇庆了，熊还招抚个毛啊。他的那个窗口期是逃命或者殉节用的。怎么谈条件啊，澳宋的 FLAG 已经竖 ...

+1，熊其实已经完了，作为一省督抚，丧师失地的罪名是非常大的，等待他的下场不是被髡贼抓住就是被逮入京然后传首九边，最轻也是流放三千里。

---

isdily 于 2016-5-14 03:49:51 发表了：

500 废要么当初别登陆广州，要么就应该在登陆广州后迅速占领广东各地并全面实施改造，跟大萌和谈是毫无必要的事情。

---

潜水七年才注册 于 2016-5-14 13:00:31 发表了：

> lmx1982 发表于 2016-5-13 23:45
>
> +1，熊其实已经完了，作为一省督抚，丧师失地的罪名是非常大的，等待他的下场不是被髡贼抓住就是被逮入京 ...

熊文灿不是早就知道了五百废要进攻广州么？居然还没有称病回乡？

---

lmx1982 于 2016-5-14 13:31:43 发表了：

> 潜水七年才注册 发表于 2016-5-14 13:00
>
> 熊文灿不是早就知道了五百废要进攻广州么？居然还没有称病回乡？

没有啊，打下广州后黄二爷还跟梁存厚说要去肇庆向熊督告警。

---

soongone 于 2016-5-17 22:30:03 发表了：

直接依仗海军优势，开进长江干掉明朝水师，截断漕运，等明朝自己崩盘就是了。

没有江南的物资供养，大明自己能不吃垮自己都算了不起了。

---
